 공부는 할만하냐?
책안본지가 오래돼서 쉽진 않네요. 그래도 할거에요.
혼수애비땜에 그러냐?
시작은 그랬지만 이번 기회에 느낀게 많고, 그동안 혼수아빠한테 너무 기대고 의지하고 살았던거 같애요. 그러다 그게 무너지니 제가 설곳이 없드라구요.
니맘 이해한다.
진작에 저자신 챙기고 살았으면 이렇게 무너지진 않았을텐데. 그렇게 산 제자신이 너무 허무하고 화도 나요. 혼수아빠보다 저 자신이 더 밉더라구요. 그래도 아버님, 제가 딴짓거리 하는것보단 공부하는게 낫잖아요. 애들 내팽개치고 싸돌아댕기거나 막말로 못살겠다고 방방 뜨는것보단 낫잖아요. 아버님이 좀 이해해 주세요. 제가 지금 다른사람 챙길 여력이 없어서요. 죄송합니다.
그래. 어제도 말했지만 공부하겠다고 한건 널 위해서는 참 잘한 일이다. 난 무조건 니편이다. 오죽하면 혼수상태 생각도 안하고 그런 결정을 했겠냐만은 지금,  집구석 엉망이다. 니가 혼수애비한테 기대고 산것처럼 우리 온식구도 널 기대고 살았어. 우리도 갑자기 기둥을 잃으니 어떡할지 모르겠다. 에미야, 좀만 생각해주면 안되겠냐? 너한테 이런말 하긴 그렇지만 집이 돌아가질 않으니...큰애도 상황이 좀 그렇고.
아버님, 저도 욱하는 맘에 저혼자만 생각한거 같네요. 어제 학원 끊을때는 새끼고 뭐고 나부터 살고보자 했던거 같애요. 그럼 제가 새벽에 나오기전에 부지런떨어서 밥하고 국은 끓여놓을테니까 나머지는 알아서 챙겨드시면 좋겠어요. 빨래 청소는 일주일에 한번만 할게요. 그안에 필요한 사람은 각자 알아서 빨아입든지 하시구요. 불편하더라도 좀 참아주셨으면 합니다. 아버님, 제 편 들어주세요.
